【J from home】2020 日本代表及日本職業聯賽討論 4 嗱，肥佬黎，呢舖我就撐你嘞

樓豬開返po
好感動

樓豬

你地一個二個快啲同我買返份蘋果日報
買左嘅聽日都要再買

@大埔B仔
@大M勇也

我愛樓豬 我愛樓豬

樓豬終於開返post

日本人都買

soko啲片好似好少人睇

rie都有買
好掛住佢同Jam去旅行

今日禾鹿聯賽盃對心跳
禾鹿要繼續反底
Zago蛇快啲多啲荒木bb

馬鹿同烏栖仲有心情踢波

丁咧官方唔停都要踢

我係廣島今日一定唔撚踢
屌你領隊同球員唔撚係密切接觸者
金明輝果日監督仲要唔帶口罩

上水

有無波睇

今晚6pm聯賽盃

唔該

今日聯賽盃除咗每組首名外
仲點先有得出線

[荻原拓也 アルビレックス新潟へ期限付き移籍のお知らせ]

DF荻原拓也(20歳)がアルビレックス新潟へ期限付き移籍をすることとなりましたので、お知らせいたします。
なお、期限付き移籍期間は2020年8月13日～2021年1月31日までとなります。

荻原拓也借去新潟

你係乜水

基本上一開波所有監督都係除低個口罩

究竟要幾濃厚先叫做濃厚接觸

4隊首名+最佳第二
亞冠3隊
=8強

講還講

最新消息
鳥栖9個職球員中招

連鼻屎都吸埋

監督への新型コロナウイルスへの感染が確認されたサッカー・J1サガン鳥栖で、クラスターが発生したとみられることが12日分かった。選手とスタッフの計9人が感染との情報。

禾鹿

唔怪得東京領隊上次已經屌

丁咧唔停都無辦法
只能夠希望職球員做好衛生

睇到有留言係咁講
これは危機的状況ですね。鳥栖サポですが、8日の鹿島戦で金明輝監督が体調に違和感を覚えていたのにも関わらず何も対応しなかったのは管理体制として明らかに責任があると思います。
それにしても金明輝以外は症状は出ていないのでしょうか？だとしたら全国多数の人たちが無症状感染者になっている恐れもあるはず。

唔撚驚

9個職球員全部唔隨隊咪冇事

原定10月及11月舉行的世界盃亞洲區外圍賽第二圈，再度延期至2021年舉行。

資料來源:

From: 數字球

Ｊリーグは１２日、同日夜にエディオンスタジアム広島で開催予定だったＹＢＣルヴァン・カップ広島－鳥栖戦の中止を発表した。

ルヴァン杯広島－鳥栖戦が中止 鳥栖の複数人陽性か

丁咧呢鋪真係收得皮

根本隊波有人中左就應該好似之前名古屋咁延期
唔知點解鳥棲同德島有人中招都照踢

錢作怪

日本人做嘢又廢事煩啦

So many 幻幻
I love you Zago蛇

山田荒木染野請把握機會

出到第4個龍

俾晒機會你踢
教我點樣唔愛Zago蛇

Kazu正選

隨時死人㗎喎

有內田BB!

上呀禾鹿

白兵GGGGOOOOAAAAALLLL

山田隻手唔夠長 掂唔到粒波

柒野入未

兩球了 土狗上水未

禾鹿後防又係咁易俾人劏穿

松村上場了 土狗都未上水

鄭大世差啲唔記得佢

好性感

Zago老母性感很多人call

呢個山田handle得好啦
封咗鄭大世個窄角度

難得嘅染野攻門
可惜頂高

今次日本人應對疫情真心差過香港

染野GGGGOOOOAAAAALLLL

係香港人警覺性高姐
政府都係後知後覺做啲又唔做啲

禾鹿完美反cup
係開心嘅

染野松村入波
Zago蛇識點排陣未

下場照舊

掛住睇職棒巨人隊遲左上水

禾鹿新世代大爆發

大雨過後終於迎來彩虹了

贏啲垃圾隊都吹到咁

人地都係出後備

唔好咁 輸咗土狗水都唔上

Ｊリーグ
@J_League
·
5 分鐘
🎦
ゴール動画
🏆
明治安田生命Ｊ２リーグ 第11節
🆚
千葉vs松本
🔢
1-0
⌚️
7分
⚽️
佐藤 寿人（千葉）

我都要吹奏喇

唔會啦
一定會講ZAGO我屌你個傻鳩.............................

砂糖君

サガン鳥栖公式
@saganofficial17
·
18 分鐘
PCR検査を実施し、トップチームスタッフ3名、トップチーム選手6名の陽性反応が確認されました。

係咪有支那仔份

中完武肺會勁過d
鳥栖準備後上

咁無㗎喎其實
快啲停啦

日本人防疫意識仲係差

一個搞掂湘南

三浦伯伯會唔會中招，之前先對完，有啲擔心佢

【 #consadole #コンサドーレ札幌 】鈴木武蔵、ベルギーに完全移籍…1部ベールスホットと複数年で大筋合意、13日にも契約 #サッカー #football #soccer

4番は浦和DF槙野! “恐怖の7番バッター”も? Jリーグがサッカー選手による野球“最強ベストナイン”選定

4番竟然係智障

巨人ファン東慶悟投手

球玉

禾鹿寶寶就係可愛い

対戦カードは以下のとおり(左側がホーム扱い)

【準々決勝】
9月2日(水)
[1]札幌 vs 横浜FM
[2]C大阪 vs 柏
[3]神戸 vs 川崎F
[4]FC東京 vs 名古屋

【準決勝】
10月7日(水)
[1]の勝者 vs [2]の勝者
[3]の勝者 vs [4]の勝者

【決勝】
11月7日(土)

新po留個名，順便講下川崎先
(今年睇水手為主，其他隊少咗睇)
川崎
好勁
尤其係中場嗰d
大島 下田 守田 田中 脇坂
佢哋每一個都好熟悉成個體系，所以就算佢哋隨意配搭不斷輪換都冇乜大問題(遲d大王仲復出)
今年前場小朋友同大米輪流出嚟玩，大米好似比上一季更加融入
個人覺得重點係個個大學新人，三笘薰！佢就真係勁，大家可以多多留意
前場仲有後生既旗手
佢哋極速嘅融入，就算家長傷仲令川崎佢哋可以維持返自己嘅體系

睇埋琴日場名古屋，想打贏川崎一定要有差唔多強度嘅高位壓迫，但日本好似冇乜邊幾隊會做到
暫時睇落佢哋冠軍相一定係最大，同埋諗唔到邊隊會贏到佢

下一隊講下有睇過下既櫻花

會然柒野__ __最愛既鹿狗去左邊?

好睇呀啲對碰

三笘薰堅好波
有膽識上腳射波 完全唔似新人

BREAKING: The J.League has officially postponed Sagan Tosu's next three J1 games.

8/15 vs. Gamba Osaka
8/19 @ Vegalta Sendai
8/23 vs. Consadole Sapporo

ルヴァン杯広島－鳥栖が中止、両チームに勝ち点１

聯賽盃唔踢

FC東京の日本代表DF室屋成（26）がドイツ2部のハノーバーに完全移籍することが13日、決定的となった。複数の関係者への取材で明らかになった。既に交渉は最終段階に入っており、近日中にも両クラブから正式発表される見込み。

又係德國

禾鹿出咗啲post介紹茨城縣

搭兩粒鐘車 不了

應該係話來回東京四個鐘

早出晚歸

你川今日輪換
札幌有機偷雞？

開電視77台直播

今場禾川前場算輪換得最多, 如果宮代大聖都有貨賣既話, 今季就真係唔知點搞得掂禾川
不過後球玉時代既札幌唔知要唔要D時間執

呢啲就真係25

Go ar 9 la diu

鈴木已經去到比利時體測

如果宮代都勁埋 咁成套陣容根本就冇乜分正副選
可以直接頒獎

達美奧真係好撚柒

柒野柒d

車屋紳太郎空晒 又頂得靚

札奶禾鹿級防守

齋拍手同你差好遠wo

為去疤狗扮背傷，去到即刻笑哂口→25利物浦
打拜狗全季hea踢對母會即刻兩球一助→25疤狗

25到

禾係踢波有火屌監督only

三笘又入

直接頒獎啦

真

準備456

要幾多球呀.jpg

8:2

Ching咁能搶口

我川唔會失到2球

尖尖尖出國未

三笘勁到

完全幾班波

聯賽1場正選6後備入4球2個助攻

計埋聯賽杯10場7球3個助攻

佢d把握力 埋門觸覺好到

札幌冇鈴木武藏完全唔得
打冇鋒陣一對強隊就現形
仲有上半場永遠扯到行晒
下半場都冇晒氣

JAY48

2-8未

小林

如果因為武肺要斬
直接頒獎啦

G持

cls小林兩球

宇宙川：

今日想要幾多球

橫濱1比0

橫濱兩球 松尾祐介J1第一球

橫濱

湘南廢撚到

如果智障有出就然波
代表咩

智障真核 但都係俾牙mu玩玩

紅鑽二隊準備送分俾大佬

人都走咗

屌奶星紅狗識入
知道邊個係真核未

李安納度FC 1-0

今季快d完la
下季降4隊就好睇

西川又要救全家

好爛口

射得靚，救到仲靚

Leonardo FC 1:0
Leandro FC 1:0

Le字頭勁撚到
想念Leandro bb了

橫濱fc先係橫濱一哥

今季狀態好返好多

大分

水手

祝佢一切順利
唔好對禾地剷草就得

最好激情鏟草
俾禾鹿高層睇吓自己幾on9

組長又亂嚟
廣島要反cup了

紅狗俾廣島屌打到咁都未失波

西川潤J League第一球

東出

金鎮鉉

潤

紅狗居然然波又唔失波
知道邊個係真核未

組長唔玩星期美點先

組長

離完婚後上哂力

名古屋幾時生性？

打9場輸兩場 兩場都係1:0好唔生性咩

24次攻門13次中目標0入球
西川周作

吉b是咪j到出血

用人有問題 太重用馬迪奧斯

呢個真 呢條垃圾冇腳好波

智障是智障的

陳野

場場都正選 永遠都打足90分鐘 寧願換走上場大四喜既前田直輝

和製巴爾

吉b真馬球迷

唔撚畫了

條友CLS

25

報恩了報恩了

樓豬好波

深情對望

咁撚樣都救到屌

今日禾鹿打爛船
禾鹿上季打爛船勁差 豬埋天皇盃
仲要我去睇嗰場豬波
今日要大炒爛船

gchi你鹿後上奪冠

【神戶或添塞國腳拿積】

土耳其版Bein Sports尋晚報道話神戶勝利船準備出300萬歐元轉會費，從比錫達斯羅致28歲塞爾維亞國腳中場拿積。

神戶今季喺失去韋拿同普度斯基之後冇補充世界級球星，從清水心跳羅致嘅杜格拉斯表現又冇預期咁好，所以今晚作客鹿島鹿角一戰前只得3勝3和3負排第9位，爭奪聯賽冠軍機會渺茫。不過神戶仲有亞冠可以爭，所以希望增兵都係可以理解。

而曾經踢過費倫天拿、羅馬、國際米蘭同拖連奴嘅拿積，目前係塞爾維亞國家隊主力，亦踢過2018年世界盃決賽周，近兩季喺比錫達斯各項賽事上陣61場入16球助攻21次，論級數就應該夠踢。不過佢踢法比較個人性，而且喺費倫天拿年代更曾經喺比賽被調離場後同教練爭執，令教練忍唔住練佢頸。踢法能否融入球隊同埋恩尼斯達能否鎮住呢隻臭馬都係神戶要考慮嘅因素。
From: J League情報站

山田傻馬正選

竟然唔用lucky boy

仲要讓平/半

合理呀 禾鹿就係要然

好想入場g持禾鹿牙

個場靚撚到一個點

同小西灣比?

畜力唔敢用屌閪灣靚場
好weak

同垃圾吹田個臭腳閪場比

咁多觀眾

茨城個鳩場平時都無人去點比

fifa有冇696個場

fifa有邊個丁咧場話

去屌閪灣都方便過去茨城

玩開winning 得埼玉一個日本球場

呢樣真喎

無人想玩pes

啱啦鏟佢西大伍啦

和泉開始夾到禾鹿個442

屌

Dankler開齋

禾鹿cup佢

keeper

山田輸經驗

唔出更加無經驗
出佢無問題

神戶牛個新仔踢得幾好

頂去邊呀傻馬

兩邊龍都係大樹

咁啦啱樣踢
拎返個節奏

EVERALDO GGGOOOOAAALLLLLL

屌呢球Everaldo單刀唔入

ヤス今場真心踢得幾好

下半場繼續咁踢
適當時間放吓荒木染野入嚟踢

winning 2021有冇得揀鹿島用？

森保一有嚟睇波

咁都無犯規

屌中柱

和泉控定射 中柱

手球又唔吹 球證盲咗

山田靚救

和泉練吓左腳啦
又唔係傳又唔係射

1-2

咁佢呢球tikitaka係靚嘅

迫害

染野荒木出了

出埋永木同Alano
Zago蛇放手一搏

法國會然柒野__ __捧邊隊柒邊隊

松村都出了

大樹

荒木差d入

dankler又派膠

大樹勁到

屌你咩咁都救到

正常發揮

板倉大樹

完全係雙重標準喎球證

成條防條輪住派膠

又係大樹

上呀

Never巧勁

入佢

藤本憲明可以入返冷宮了

荒木

荒木!!!!!!

染野助攻

差少少就贏得

反擊唔去角球旗抵拉

都係嗰句 出新仔踢得仲生
Zago蛇識排陣未

邊個來
3打2 一係傳
一係帶角球旗
走去過人俾人偷

禾鹿繼續唔洗豬
下場繼續努力

藤本憲明

荒木bb俾人捉咗去做訪問
個樣老尷到

藤本?

應該可以唔駛再打

東福岡10號-＞未來禾鹿10號

染野就係未來禾鹿9號

咁土居一定係你鹿永遠的8號

土狗愛將染野唯月接受訪問

【奧隆加或做武磊隊友】

今季喺J1入波入到停唔到嘅柏雷素爾前鋒奧隆加，據報可能轉投愛斯賓奴同武磊做隊友。由於呢名26歲肯雅國腳今季10場已經入咗11球，以及上季J2煞科戰對京都不死鳥一場入8球破J League單場入波紀錄，所以近期傳出多支歐洲球隊對佢有意，包括今季重返法甲嘅朗斯同埋對日本球壇相當關注嘅比錫達斯，《日刊スポーツ》今日報道就話上季喺西甲包尾降班嘅愛斯賓奴直頭已經畀合約奧隆加，就等呢名肯雅前U17手球隊成員是否應承。相信柏雷素爾今年夏天失去奧隆加嘅機會頗高，對呢支啱啱輸波嘅太陽兵團相信都係幾大打擊。
From: J League情報站

696 一場出左4個依2年全國高校有份出場既球員

松村已經j league出場，小山尚紀唔知會去邊。。。

【柏】オルンガの移籍報道を否定。ネルシーニョ監督「可能性はまったくない」

多謝Zago蛇
下次再早啲出就更好
一出新仔成隊就好生

聖圖爾登踢緊友賽
伊藤達哉正選

伊藤踢足全場
主要遊走喺中鋒同左翼位

又有好片睇 講日本足球史上最重要嘅比賽
不過殘體字蝗語慎入

今日禾鹿打橫濱FC
繼續出新仔繼續反底

奈江bb

出左寫真

山田bb繼續正選
第三場了

高木俊幸正選

中路

第一人認可

blur成咁有咩意思?

含la
後備又大貓又3sim又宮代大聖
456就一定
爭在破唔破到蛋

劇本：尖尖尖後備入波 禾川第一人又贏

藤本憲明後備都冇

條友突然咁謙虛

駁唔到
換5件對川崎真係極大幫助

有古橋復出仲駛擺佢

係咪上場衰收尾？

但對c大阪 難打了

係啊
上場仲有1分鐘完場，反擊三打三
當時神戶領先緊二比一，佢走去進攻扭人
點知甩咗個波，咁就俾696入番粒
二比二

仲要教練團同助教係側邊有大嗌叫佢keep

依句萬用啊
讚完一大輪，但對XX 難打了

其實90分鐘左右小川慶治朗都有一球反擊自己想入波比人打返反擊
不過無佢咁明顯輸埋

聖真今日加油

冇大王點發揮到極緻
不過禾穿一定贏

新黑鳩咁扭得

難打

完場喇咩

第一人醉sick ball

你川

仲有5個名額

神奈川一定然

文迪斯有番態
對櫻花好消息

出尖尖尖你就知死

一個救全家

我川1:1了

泡狗渣ga

神戶玩完
小白傷出

紅狗1-0

禾鹿

勁撚到

禾鹿快cup

連華美倫都換走埋

紅狗兩粒啦
邊個係真核呀 大聲啲

升班馬橫濱fc禁住禾鹿踢
真有趣

On 9 輸 12 碼

話哂都神奈川

我川反級了

中村航輔呢球好野

小田呢兩場都幾好

櫻花難打了

金承奎想保住南泡正選應該年尾要走
離開蔚山之後正正簽左趙賢祐頂佢

失了

嘩東京嗰場咩事

無小白班後生好似踢得仲爽咗

我又屌你老母藤春廣輝

在場個個都比個波佢搞 同美斯一樣

佢一落場隊友太依賴佢
雖則佢黎日本踢表現算係咁

不打了不打了

川崎真係好勁

熄機咪唔知贏定輸

屌 禾鹿同點未

太多無意義嘅傳中同射門
放染野同荒木出嚟踢啦

頒獎未

3sim入場了

屌你老味紅狗又準備然

換斎藤光毅落場未

入佢呀荒木染野

柿谷今年坐多過踢

唉屌你老母又係三笘

5個換人的我穿

場場都上喎

條友勁到飛起

C大阪收工

7場後備

上年有成廿場正選

扭到松田陸訓低

佢係咪睇錯吹田隊

我川456

柿谷 今季得兩場2正選

damiao秒入

大黑腸又入

日職17隊願望，外國快d買奧隆加

神戶

最後希望都放上場

片山差啲有波入

運都無

打單循環算啦屌
無謂浪費大家時間

10場失6球
1場失5球

唔打啦

丁咧可以腰斬啦 反正都冇降班又知邊隊冠軍

快啲出歐洲踢啦

真係勁
成隊無分正副選 換完人實力無減
每個出得嚟踢腳都好熟悉自己對波嘅睇法

相反水手正正就係面對緊依個問題
後備球員同埋新加盟嘅球員仲未熟習到球隊嘅戰術體系
本身肥佬嗰套已經要球員有一定嘅戰術理解，對比起其他球隊嘅踢法複雜些少
但今年隊波反而不斷加新人，睇到好多場隊開始冇乜再點踢兩閘收入黎 中場half space拎波
反而踢緊最簡單嗰啲兩閘拉邊個種433

禾鹿入佢

旗手三笘兩個都一插即用
連帶家長冇咁多人mark都回春

所以快撚啲頒獎啦屌

下場唔該收起佢....

douglas

金井貢史 倒戈入波

湘南球烏龍

禾鹿差啲又輸單刀

柏絕殺失敗

大食冇腳好波

成功

禾鹿下場努力啦

又輸一場

鹿島はJ1で前半を0-1で折り返した試合では現在9試合連続未勝利（3分6敗）。

近9次半場零一都輸呀

訓左無睇, 日本第一鹿島鹿角作客大炒橫濱一哥幾多球

靚批

我川 難打
直接頒獎未

佢完場個樣真係頹

今日神奈川差d贏哂

都過左三關
#神奈川又贏

連你都jer

ポルティモネンセが浦和レッズの ファブリシオ と マウリシオを獲得するかも。

連鬼都有興趣

買返兩個原球員係做乜

2個今季都無咩機會，早日分手唔好阻人搵食，對兩邊都好

玩具佬講事實

有釘+卡安納度已經唔需要佢地2個

駁唔到
好心大食踢波前一晚唔好走去食燒肉放題搞到第二日比賽跑唔郁

重點係最後10秒講三浦

神戶勝利之船
足球員生涯踏入黃昏

【鹿島】元日本代表のＤＦ内田篤人が引退発表、

上星期先正選

【お知らせ】
内田 篤人選手が2020シーズンをもって現役を引退することになりました。8/23（日）ホームG大阪戦終了後に引退の挨拶、8/24（月）にオンライン記者会見を予定しております。

プロフィール詳細などは公式サイトをご覧ください。

沒有篤人 不想看球了

擺睇小新了

可唔可以等到贏返丁咧先引退呀

還我篤人

好突然

Thank you and goodbye Atsuto
ありがとうございます
さようなら

喊出嚟其實踢埋今季先都得啦！唔知係咪被人逼走還我內田BB!

對上一次現場睇佢踢已經係前年係馬交場牙冠

今年其實都傷得好多
仲有唔知係咪覺得贏夠了

好彩上年都有去睇佢

下場就退 洗唔洗咁急

篤人bb係咪加盟Johnny 事務所

去吉本興業,人力舍或者北都集團

個次攞飛最好笑 一早過去以為要排長龍

2387 - 2020シーズンをもっての現役引退が発表された #内田篤人 は、UEFAチャンピオンズリーグで日本人史上最長の出場時間を記録している。

2,387 - 内田 篤人（29試合）
2,288 - 香川 真司（33試合）
1,658 - 長友 佑都（21試合）
1,318 - 中村 俊輔（17試合）
810 - 本田 圭佑（11試合）

btw
篤人都係算啦 傷多過踢無謂勉強自己同696

佢嘅傷又真係幾嚴重

內田

番去日本都係傷多過踢

唔係重傷根本會係04長年正選

歐聯出場紀錄孫興民大拋離

由04後期就長抖到而家都未醫好

其實我都幾鍾意篤人,10WC之後佢打右閘真係幾好
買過佢04同日本件衫重買過佢本自傳入面超多J圖

未返之前都已經係

零死角男神

就算離開04都應該可以留返歐洲唔洗而家咁咁頹

搵唔返之後城彰二話吉田麻也其實會睇你個訪問之後個幾句對白

咪去咗柏林聯 結果都係傷追人先返日本

唔係重傷的話呀
唔係重傷就算轉會
都唔洗去柏林聯又係做文員

佢10wc好慘外圍賽踢足

撚鳩智障

支那百度有翻譯自傳佢話好傷心駒野友賽傷左
明明自己係右閘都唔換佢出去換左今野
個陣佢就知道應該自己唔會喺世界盃出場

之前睇過報導產話佢嘅傷係冇得好

見佢15年右腳膝頭重傷開始，呢幾年落場右腳膝頭都係要紮住踢

仲要踢幾場就要抖幾個月，都知唔會踢得耐啦

智障(紅狗真核)是智障的

係咪調轉左

今野傷
出駒野唔出佢

駒野邊乜勁
次次外圍賽都無得出
世界盃正賽就屆屆都有得踢 踢成5場480分鐘 內田得3場270

真心慘
原本成就一定高過長友

你啱

中村俊輔都慘
本身佢外圍賽正選又係最大名
去到南非又因為戰術原因比岡田棄用

應該係友賽個陣用個唔係正宗右閘嘅今野都唔用佢
到今野傷左岡田選擇左駒野都唔用自己

不過駒野除左個12碼中楣其實都踢得幾好

今野又係無世界盃運
2010，2018都傷
駒野係踢得幾好但個時內田fit爆

最慘係佢亞冠決賽都傷 無隨隊 隊友舉佢地波衫
真係sad

2002又有傷比杜斯亞放棄

大久保 駒野 救國螢 有世盃命
內田 今野 中村 無世盃命

大久保 駒野10年又真係踢得幾好嘅

內田 今野 中村有得踢踢到個2年都係首圈出局
中村06個年對澳洲最後10分鐘成隊無氣同比卡希爾屈機
對克羅地亞又比柳沢敦射走個波

14年內田其實踢得幾好
今野個幾年唔知點解係G大阪同日本都比人的左去打中堅自爆

傷到個樣勁頹
無晒以前個種男人望到都濕晒氣息

隊長身份但決賽無隨隊去西亞無份捧盃

係，變左成個佬

cahill真係好撚熱血
04-05開始睇拖肥已經好鐘意睇佢

32歲就退

你波齡都有返咁上下

有世盃命個班係一直唔係主力，但決賽周就踢足
無世盃命個班係一直係主力，決賽周就坐冷板

都睇左成廿年波，不過都仲係廿幾歲

係川島永嗣咁好命咁都可以繼續踢足

btw:個陣拖肥個中前場都幾有睇頭
同埋加維臣同卡斯利遠睇一樣咁

加維臣好經典！北歐大雪櫃

兩個光頭
仲有奧士文，菲立佬，阿迪達
攞第4外圍賽輸比黃潛入唔到歐聯 （利記攞第5但攞歐聯冠軍，外圍賽第1圈打起入到）
勁sad

川口原本都3屆 2002 仲要佢踢個兩屆都3場番歸

佢係丹麥拍住杜夫亭又係光頭佬
你都唔細wo

係比亞提好似踢唔起咁

啲後防都幾經典,尤保 史杜比斯 屈臣 華亞 希拔....

川島係10年守得好啲
之後幾年就越守越膠

唔識入波既希拔

好似最後有場熱身賽佢入左波

呢場係正式比賽定熱身賽嚟

我記得啲球迷衝晒落場

暴露了年齡秘密

愛華頓先係真利市一哥

睇波以嚟丹麥最經典應該係同瑞典做鳩意大利

但好明顯無乜人頂到佢位
相反泡菜金承奎世界盃都坐冷板

Both are shit

係 翻版普京

屈臣記得有段時間係咁入波
比亞堤勁得一季 修頓02-03

我覺得15年後用西川都好過用川島

仲有安斯禾夫同比士東

川島根本都勁唔過川口同猶崎

成班都好傳統英式同而家啲中堅對比差好遠

真,川口應該係日本史上最強龍門
對約旦個場太經典,個陣我都諗住日本會出局

但日本史上3次入16強都無佢份

本身都好型棍，真係好match件衫

成隊硬漢 好有球味

04年？

06wc最慘
救左個pk不過柳沢敦個腳

無錯 個陣狗會2:2賠率好熱

重有鄧肯費枱遜

奇雲甘保 拉辛斯基 仲有肥童

【鳥栖作客湘南延期】

J League賽會今朝宣布由於鳥栖砂岩喺8月25號之前都唔會有任何官方活動，所以無法及時對球員及訓練場地作出檢疫行動之下，決定將喺8月29號舉行嘅第13輪J1賽事湘南比馬對鳥栖砂岩都延期。賽會喺前日對鳥栖全員及其家屬共123人檢疫，結果全員對武漢肺炎呈陰性。
From: J League情報站

其實以前英超踢法好多都係踢幾腳就轟上去
不過都係覺得刺激過而家

04-05個年降班4隊只能活一隊都好好睇

之後補賽都踢撚死佢地

西布朗個年靠謝拉 佢真心好波 歐國盃37歲仲踢得好樂
之後個季佢傷就降
老左番西布踢多3季 都大傷兩次

記得前面係用英冠神風earnshaw

是但啦 都風流波
出幻幻

冇降班 hea踢都得

謝拉一個carry晒成隊西布朗

安梳爾唔講都唔記得佢
不過英冠神風一定會諗起老味神

諮域治重有亨格比+麥堅斯

都要飛嚟飛去

富臨入歐霸盃決賽，謝拉絕對係首席功臣
但聯賽學神唔多用佢

huckerby踢高雲地利個時好勁 比人賣豬仔去列斯鏝坐毀左生涯 廿幾歲就要踢英冠

麥堅時收山去左打拳

睇返WIKI個陣我應該未睇英超睇到咁深入
個陣小學雞老豆唔比裝有線只係可以睇報紙同新聞

原來個陣佢地都有賓特利
對佢最熟識都係暴力般同熱刺

今年冇降班唔驚啦

飛嚟飛去 出出入入都幾甘下

坐飛機好辛苦咩

借左去一季

易中招

老味神
樓豬sick波

學你咁用隨意門

艾美奧比同李奧曲加同場踢波會點

包機

all in 0:0

好cute

見返自己

分兩隊踢咪得

想睇一平version

[

トップチームスタッフの新型コロナウイルス感染症陽性判定のお知らせ

佐々木選手がいわてグルージャ盛岡に育成型期限付き移籍することとなりました。

育成型期限付き移籍期間は、2020年8月24日～2021年1月31日です。

「加入してからこれまで自分の力の無さを痛感し、今は違う場所で経験を積む必要があると思い、この移籍を決めました。必ず成長して、またアントラーズに戻って来れるようにがんばります！」

がんばれ、翔悟！

腰斬未

老味神試過係魯營球場入波架
英冠神鋒最經典應該紐根特

永世都記得佢國家隊入果球

肉酸到

係咪單刀橫傳

至於我就應該係繼艾殊利高爾後英格蘭最佳左閘

弱咗沒睇
尋晚我老4羊總帶領國米捧走國米盃未?

老味神係邊個？

艾美奧比都唔識

收聲啦
聽晚你對鹿島呢隊垃圾波都無波入我實笑柒你

東北部神鋒都唔識

有埋音樂

咁英格蘭去到你個陣嘅左閘都幾廢

係咪得紐卡素fans先會識
利申：紐卡素fans

你準備定都得啦

艾你老味都唔識 好打有限

識呀！但聯想唔到老味神叫艾你老味就理解到

唔知內田聽日會唔會上陣
留名睇睇內田爆贏大食

老味神多數係紐迷先會咁叫

總之我見到成班前獌狗豬波就好心涼

橫濱出返伊野波同莊亞賓之後穩陣返好多

你聽日見到我地輸波重心涼

可以講撚定

屌頂大食都得
連內田都爆唔贏

細個已經聽過莊亞賓個名

斎藤光毅goal

南雄太

又輸返

心跳好似成日入完波好快比人入返

久保健英剪左柒頭
好似馬雲

1:3

又真係幾似

岡崎慎比松尾佑介撚狗咁撚

想問吓邊隊係橫濱真一哥

準備成功過馬雲

好彩南雄太出迎出得快
封咗Teerasil單刀

差啲要嘔返兩分出黎
贏緊係唔駛急姐 都唔係下下回後架
有幾球前面幾個走空左都冇用

日本電視台直擊馬雲到步維拉里爾情況
殘體字幕 支那網 慎入

馬雲年輕時，曾效力黃色潛水艇

今日禾鹿對G大阪
昌子源倒戈要報恩了
藤春廣輝繼續爆炸

篤人さんのカシマスタジアム最後の試合となります

應該有面子球

Ｊ１神戸・ＭＦイニエスタ ３年連続で埼スタ浦和戦を欠場へ 柏戦で右足首負傷

內田bb可否不要老

先32歲，如果轉會去fc 橫濱仲可以踢多十零年

三浦知良真心堅，五十幾歲俾著其他人撞一撞都隨時骨折，佢仲可以同啲後生踢職業

樓豬未夠40歲就要踢J2

係j2都冇得踢

昌子倒戈
藤春後備

大b心水
696
仙台
廣島
名古屋

跟

今日沖仔正選
篤人後備

名古屋 難打了

藤本憲明正選

仲有前川黛也守龍

而家只不過打左11場
鹿島鹿角已經累積左11分
仲有23場比賽
鹿島係剩下賽事取得21場勝利
就可以打破自己保持既72分奪冠記錄
即係話鹿島仲有2場波可以失分走盞
只要我地土居 艾華拉度 鬥心同熱誠返左黎
根本可以不失一分 奪冠卓卓有餘
輸左6場又有咩所謂?
你問下自己 有邊隊奪冠隊伍係一分都無失過?
最緊要可以雙殺到川崎

川崎今季10連勝
我地今季仲有大把時間去11連勝
根本就唔需要跨季完成
川崎根本就無咩記錄可談 只不過金錢作武器
收買球証先可以拎到連勝記錄
論門將我地沖悠哉比鄭成龍更穩定 更年輕 達陣技巧更趨成熟

見到你地係咁抽鹿島水
我真係越諗越撚灰
根本唔知自己做乜要支持一隊球隊10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫尊重、respect?
好撚煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無屌你隊愛隊先
一失分出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

名古屋連救2下空門

等緊三dream入波

第2下過曬白界

我川都幾撚癲 中堅之外個個位都會入禁區射波

作為一個魚拉突 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈曼首名有咩分別。

令我地班魚拉突 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先賓咩加,唔好玩啦 葡萄牙野，6分穩陣

巴素利,,如果係巴狗就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,入到決賽又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..曼半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 朗尼,貝碧,小豆,碧克 加上關鍵王奧雲.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手魚拉突..is侮辱..哈

4號仔老母可以休息一陣

Mu

Mu頂得靚

禾鹿奸巴爹
Fight for Atsuto

雞寶轉左播696對腳

追呀

又mark漏人啦禾鹿

藤春廣輝同我立即換入

換埋9號出黎威力加倍

Alano射得太正

咁樣就可以出場

如果陸斗傷 真係要出篤人㗎啦

唔通真係整定

咁快落場

出內田了

篤人出了

垃圾紅狗

喂 屌你老母呀

有得丁好丁了
殘左都重咁靚仔好羨慕

篤人可否不要老
禾咸撚咗

咁早就有內田
但本身追緊沉船嗰場

清武咁都有得入

仲要戴埋隊長臂章
踢完呢場轉諗法得唔得

維他奶禁區3件碌木咁

清武控完修正望埋再起腳都冇人拍埋去

篤人依然拼勁十足
呢個真係一個多傷病嘅球員咩

屌你老母

長澤駿

尖尖尖傷出

Deng世界波

和泉龍司

唔好影響外流機會

八鯨開心到

你等唔到了

其實聯賽杯嗰一場，名古屋已經叫做稍微搵到針對川崎踢法嘅部署
今場大家都出盡全力，名古屋嘅針對性部署都做得好好
同埋後防冇再犯錯

其實某程度上可以係一個針對川崎踢法嘅指標
(有少少似阿迪達可以永遠針住哥迪奧拿
里昂都有參考)
如果其他球隊成功參考到嘅話，今季冠軍都仲有價講

內田bb

呢幅靚仔到

關西第一左閘踢得幾好

雖然仲係好早階段
但想知北九州夠分嘅有冇得升

喂我屌你老母咩G大阪
快手換入藤春放水啦

Zago蛇又俾吓機會荒木染野
死廢老

吹大咗啦達蛇永遠針住哥狗
下季咪又係豬

有

唔屌都唔撚出

無小白反而贏？

喂我屌你老母咩昌子源
見到舊隊友都放水

篤人啲反應意識
I'll miss you

藤春來了!!!!

要輸了

出五分鐘

邊個頂輸

犬飼GGGGOOOOAAAAALLLL

一出就有

又係藤春

唔好提啦

負之哈碌

多謝藤春
多謝篤人

屌你老母藤春廣輝

講中左

希望下個係藤春廣輝引退

好感動呀屌

ティーラトンは広島戦で今季J1初アシスト。同選手が昨季J1で得点に直接関与した6試合では横浜FMは全勝。吉兆。

得秦仔得天下

#thz負之哈碌

篤人選手、お疲れ様でした。これからもアントラーズとともにいてほしいです。

而家只不過打左1112場
鹿島鹿角已經累積左1112分
仲有2322場比賽
鹿島係剩下賽事取得21場勝利
就可以打破自己保持既72分奪冠記錄
即係話鹿島仲有21場波可以失分走盞
只要我地土居 艾華拉度 鬥心同熱誠返左黎
根本可以不失一分 奪冠卓卓有餘
輸左6場又有咩所謂?
你問下自己 有邊隊奪冠隊伍係一分都無失過?
最緊要可以雙殺到川崎

川崎今季10連勝
我地今季仲有大把時間去11連勝
根本就唔需要跨季完成
川崎根本就無咩記錄可談 只不過金錢作武器
收買球証先可以拎到連勝記錄
論門將我地沖悠哉比鄭成龍更穩定 更年輕 達陣技巧更趨成熟

見到你地係咁抽鹿島水
我真係越諗越撚灰
根本唔知自己做乜要支持一隊球隊10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫尊重、respect?
好撚煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無屌你隊愛隊先
一失分出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

後備出幾分鐘都可以爆獲

踢多幾分鐘輸鳩埋

藤春有禮貌，又大體又識尊重
話晒人哋最後一場唔通搞串個party咩

咁其實荒木bb都抵讚嘅
斬得咁靚

咁其實應該要讚決定換佢出嚟嘅宮本監督

足球已死

鯨魚睇黎今年唔係虛火
有力入亞冠
langerak值得踢亞冠

諗住晒時間又估唔到佢真係咁閪黑

點解唔比佢打正選完場前換走佢
而係16’換佢

諗住un un 腳退休，都要我踢差唔多全場

隻右閘咁岩傷左

整定 邊估到綠豆咁早傷出

真好彩，原本應該踢得一陣

可能佢體質踢唔到歐洲波
去踢幾年德甲身體就支持唔住

亞冠2018係西亞捧盃佢都唔在場 真係遺憾

kento入波

有無人而家回緊帶

真心多謝牙春令篤人最後一場唔洗輸

ロストフMF橋本拳人、初先発で初ゴール！MOMに選出「とても嬉しいです」

◆浦和DFマウリシオ、FWファブリシオがポルティモネンセSC🇵🇹へ期限付き移籍

真係無諗到內田咁快退
你見長友都仲打緊

當年日本隊條好正防線得返一個
nagatomo tulio nakazawa uchida

終於清得走

駒野佑一未退

アルビレックス新潟
@albirex_pr
·
3 小時
#清水エスパルス から #鄭大世 選手（@ChongTese9
）の期限付き移籍加入をお知らせしました。

作客plain D但好睇D

Ｊリーグは２５日、オンラインでクラブ代表者らによる臨時実行委員会を開き、新型コロナウイルスの感染防止策の一環で「５０００人または収容率５０％の少ない方」としている観客数の上限を９月末まで維持することを決めた。政府が２４日に現状の観客制限を維持する方針を示したのに従った。

Jリーグは25日、クラブの代表者による臨時実行委員会をオンラインで開き、9月7日からスタジアムでの手拍子が解禁されることになった。

Jリーグは25日、独占放映権を持つ『DAZN』との共同記者会見をオンラインで開催し、両者が2017年から結んでいた2026年までの10年間2100億円の契約を2年延長し、28年までの12年間2239億円の契約となったと発表した。同日、Jリーグの臨時理事会でも決議した。

Fatfat

乜原來俾咁多㗎？

広瀬選手が8/23（日）のG大阪戦で負傷し、チームドクターより右大腿二頭筋損傷と検査結果の報告がありました。

治療期間は約2か月です

一陣10pm Salzburg友賽猁狗
南野先任後備

直播收入大增所以我川同鳩波拎左冠軍分返都好和味下

主場隻字係敗筆

Salzburg換入奧川雅也

睇慣咗又好啲
反而作客黑色三間好似跟返主場用紅色靚啲

上一年作客咪紅色字
件灰色有冇著多過5次

今日禾鹿對東京
李安度準備剷草了
btw準叔生日快樂

神戶成功丸準備好小花份約未

鮮紅字 件嘢都幾樣衰

Dazn應該黎香港推出啦

其實好多香港人都唔鍾意比錢睇波

佢歐聯歐霸版權香港又分到咁散
英超又比now獨家
嚟到香港淨播日職一定好蝕

又去做返J2神鋒

就咁解除香港地區限制，可以就咁俾人係個apps訂閱睇得，我第一個俾錢，好過俾錢裝有線啦

條女一直知我鍾意鹿島, 不過又冇睇過日職 (平時會睇波, 知咩係越位)
岩岩禮拜日睇左鹿島對G大阪, 一見到內田篤人就嘩一聲, 做乜噤靚仔

解除左限制
咁賽會咪收唔到其他地區直播費用咪蝕錢囉

原來李安度係有借用條例出唔到
無得睇剷草了

可惜以後無得睇啦

好想去日本睇鹿島

如果今季有降班佢應該仲會係主力

點解唔駛降班就唔用佢?

今季似用黎練班細路
用多左好多上季J2都唔係必然正選既後生仔
eg 青訓既齊藤光毅 松尾佑介
今年大學畢業既瀨古樹 星Kyowaan
借返黎既小林友希 一美和成
係早排輸到仆街先用返伊野波 莊艾賓打中堅
不過都係假設 都有可能冇降班都唔用佢

最後一場先發現 太遲啦

我就一早知
佢就可惜D

而家冇咁靚仔
早幾年好d

白淨D O個陣靚仔D

M子愛將荒木bb

點解可以carry到套西裝咁好睇

人地運動員身型, 加度身訂造
點同你買G2000

沖仔繼續正選
小泉慶替陸斗個右閘位
重點係
荒木bb正選呀

今日696不敗

傻馬喺尾柱慢咗少少

射撚咗去邊呀傻馬
個態差撚到一個點

沉船咁就失咗

仲要已經無出三笘

咁快追返平
仲未沉得

反cup

咩料呀關川

EVERALDO GGGGOOOAAALLLLL

杜格拉斯

杜格拉斯嘥咗兩球

巴西孖寶終於發威

Alano呢球一控一射靚到

ALANO GGGGOOOAAALLLLL

呢球先係功架
踢咗咁多場終於交到功課

關川其實上半場踢得唔錯 希望球OG唔好影響佢信心

日職住烏

禾鹿神鋒

LKK式OG

今次唔係三笘 係旗手

沉船拉唔開又瀨嘢

荒木助攻+1
土狗你隻染野出得未

旗手

問監督

禾鹿頂埋佢

荒木正選 遠藤後備
以後就咁打啦 還掂都要諗接班

禾鹿然波

終於識贏

初瀨

今日呢場勝仗非常唔錯
特別係荒木bb有正選有助攻

川崎兩場不勝

札榥今季無左具聖潤好似防線差好多

禾川扮吓有競爭姐

冇左球玉之後係咁出無鋒陣先大獲

但係33同11 兩隻鬼都唔掂
d把握力弱到

頭兩球係個龍門送
第一球先離譜，完全企錯位，山度士射正中都入

菅野根本都唔夠班

東京冇左橋本同室屋沉哂

全套2019禾鹿牙冠落場版波衫支給品連金章盛惠11萬羊

課唔課金好 不過都未必抽得到

金章值啦
紅狗冇金章

Go
lm睇抽中

算啦盧比斯
啱啱隔離完唔好咁高要求
同埋企鵝人既勝利十一人戰法不嬲都易出事

一平有新衫換了

前幾年恒大同今年希拉爾都有

荷甲球隊AZ踢緊歐聯外圍賽
加時階段換入由名古堅加盟嘅菅原由勢

買左希拉爾未

下場實大炒

上田bb生日快樂

安倍首相 辞任の意向固める

日本のクラブが中島翔哉のレンタル移籍での獲得を目指しているのでは、という報

佢同波圖搞到超僵
但佢番日本應該屈機到cls

邊隊借得起佢

バルセロナＢの安部裕葵選手、COVID19に陽性

好返之後勁過美斯

安培唔撈了

幾時到森保一

睇佢幾時病

半沢直樹

喊撚咗

櫻花每次用啲比較搶口嘅口號都會柒到飛天

今日禾鹿作客對柏
唔洗問啦目標係要繼續拎分

又絕殺追和?

1分都係分

支持你鹿後上奪冠

有陣柒味

今日無左4號仔幫手

Agger

史上最攻

屌定先

我屌你老母藤春廣輝

今日沖仔染野正選

我屌你老母扇原貴宏

gun
我屌

水手又出事

屌 一圭

幫大b講埋
#神奈川一定然

喂呀哥你打龍ga wor
記唔記得ga

都唔關守唔守龍事
係佢好簡單傳失

就係連啲簡單嘢都做錯
點打龍呀

呢個犯錯係幾離譜
不過係水手打龍，唔使手法好
腳法好>手法好

真係好癲成件事

然了

唔癲
依個世代打逼搶，龍門如果冇做清道夫嘅能力，反而會係弱點

輕鬆到

但係都唔好expect個個龍都做到ga

跟唔上就自然俾人淘汰㗎啦
依加逼搶時代啊

鳩波入波 影住前田唔慶祝
以為個入波唔算

原來連電視台都認錯前田同龜波2個光頭

等禾地雲爺爺改咗offside例
變咗踢龜縮足球

呢個好笑

大王後備

紅鑽又落後

鳩波連續四場入到三球或以上

禾鹿太易俾人喺禁區內控到波啦

Everaldo差少少

leonardo

李安納度FC1-1
大分個龍

Alano啲表現如果可以穩定地好就好啦

2:1

橋岡大樹

大樹哥2-1

Usami bb

水手咩事

執柒左佢啦水手

柏拎紅 禾鹿下半場俾一粒嚟睇吓先啦

FT 水手3-3
#神奈川一定和

臨尾好刺激

神戶 水手
87' 1-3
88' 2-3
90+1' 3-3
差啲4-3

本身神戶輸到3-1 都hea 撚到唔想踢咁，點知水手個山度士幾球miss，連單刀都仆街，唔係水手456左

講經咩 鳩波

個龍又柒 前鋒又柒

上年作客大分又係比藤本入兩球

個山度士3場入5球 好多人吹奏
一場打返佢落地獄啦

1.88m高，竟然停波能力唔高，但腳下功夫竟然不錯
已經奇奇怪怪，個腦仲要有問題
好多配合佢都做唔到

印象中好似第二次一圭出迎失誤，
再踢跌對方，都係YC

禾鹿打多個下半場上呀

染野幾個餐士都未入到

竟然
我仲專登轉台睇飛腳
以為贏梗

拎1分

大岩蛇back未

奧倫加

Cup佢啦禾鹿

扮1分is enough

三竿入 繼續上呀

聖真今日好生猛 仲有廿分鐘cup佢

好似好耐冇見過宇宙大王

俾個支那客阻住收唔到工
唔係可以睇到最精彩嗰幾分鐘

又要屌你老母藤春廣輝

場波假到呢...

屌同一個位俾奧隆加屈兩球

心跳咁樣送

不愧係神射手

心跳既防守就算啦

屌咁踢聖真都唔吹penalty

轉頭聖真入

1分夠皮

聖真呢球就住度力擺遠柱靚撚到

聖真兩球救主呀

聖真: 唔夠

好撚好波

班盲反去撚晒邊

居然呢場有返態

企鵝佬

搞掂
聖真後備入替梅開二度幫禾鹿反cup全取三分

Keep calm
and support
Kashima Antlers

受訪都仲好謙虛

禾鹿今季暫時最有激情既一場

頭先上半場係街睇 今晚夜d要再全場回一次帶先

點解今場仲正選到

傻馬老死牙羊去咗邊

受訪都仲好靚仔

有d似張家輝

有人fing毛巾，係咪串緊之前C朗去日本fing毛巾

Minamino 1-1

咁都mark唔到Minamino

撞到腳底送的

MK球王不再MK了

呢張真係好好丁

蘭格完場撲出12碼力保不敗

呢個真心經典

屌你老母藤春廣輝琴晚第三球直頭踢個波比人攻

橫濱後備席有中村

清武1:0

靚波

手榴彈佬差啲用腳入波

中村俊輔呢球控波係咩玩法

屌 認錯 原來係bench

換木本恭生打前?

木本防中推番奧埜上前掛

你花勁撚到呀

又借d2反禾川

但係今年冠軍已經頒咗獎

冇潤

出場了

放我出嚟啊

打交

仲有時間

平安鐘

【ベルリン共同】サッカーの日本代表DF長友佑都が、フランス1部リーグの強豪マルセイユに加入する見通しであることが30日、関係者の話で分かった。

馬賽

同酒井宏樹雙閘齊飛

【南野紅軍首球令高普欣慰 長友佑都投法甲組日本雙翼】

南野拓實終於守得雲開，喺上周末社區盾後備上陣取得加盟利物浦之後首個正式賽事入波，之後喺互射12碼階段都入波，縱然紅軍最終失落錦標，但係賽後獲領隊高普盛讚。高普講話大致內容相信大家喺各大媒體都已經知道，所以本站不厭其煩將高普讚南野嘅說話全部譯出嚟，敬請耐心收睇。

「佢之前只係入唔到波，不過好多時都已經好接近入到波，咁當然已經好幫到手。佢嘅表現明顯一直好好，我認為所有人都睇到。因此，呢個入波或多或少係佢一直有好表現嘅回報，特別係季前熱身賽嘅表現嚟講。我為佢感到非常高興，一來對我哋仍然可以保持喺比賽爭勝非常重要，二來亦係佢個人嘅重要第一步。佢當然對球隊有作用，呢個係我哋搵佢返嚟嘅原因，就係咁簡單。當然我唔想喺佢有一兩場季前賽好表現就要佢背負好大嘅壓力。佢係確實對我哋有用嘅好球員，並唔止呢場呢個入波，佢喺搵位入楔同第一時間觸球都係超卓，亦喺對手防線之間好有決斷力，呢啲全部都好幫到手。所以佢對我哋嚟講絕對係好球員，呢一點非常清楚。佢喺最艱難嘅時候嚟到我哋球隊，我夠膽講佢已經適應咗好多唔同嘅嘢，包括自己一個人喺英格蘭居住同相關嘅困難。佢一直非常專業所以做得好好，所以我為佢入到波而高興並期待佢可以有更進一步表現。」

至於喺今年1月畀加拉塔沙雷剔出註冊名單之後已經冇踢過正式比賽，今年7月開始正式成為自由身嘅長友佑都終於落實去向。馬賽主教練韋拿斯保亞斯就喺今朝凌晨新球季聯賽首戰以3：2擊敗迪莊之後表明，長友已經到咗馬賽，今日稍後進行體測，如無意外將會加盟馬賽同酒井宏樹合組法甲日本雙翼。不過由於長友年屆34歲，而且馬賽重用年輕人佐敦阿馬維，所以預計長友定位會係後備左閘，韋拿斯保亞斯亦表明睇中嘅係長友有豐富歐聯經驗。

另外香川真司離開薩拉戈薩基本上成定局，西班牙媒體透露由於球隊升班失敗，香川表現亦未如預期，加上香川年薪40萬歐元對球隊嚟講太貴，所以希望放走仲有1年約嘅香川。消息指香川已經收到嚟自沙特阿拉伯、卡塔爾、美職同土耳其球隊嘅合約，最終會去邊就要再觀察。
From: J League情報站